陳茂波︰美國取消對港特別關稅待遇 實際影響不大

財政司司長陳茂波表示，美國單方面取消對港特別關稅待遇對香港實際影響較小，特區政府亦已經為美國可能對香港採取的各種經濟制裁措施，作出充足應對準備。他昨日接受內地《環球時報》訪問時指，目前香港本土生產並出口到美國市場的貨物，只佔本港總出口量不到0.1%，取消特別關稅待遇實際影響較小，特區政府亦已經準備好，如果美國在獨立關稅地位、敏感技術進口和聯繫匯率三方面對香港作出打擊，香港都不會受到嚴重影響。但陳茂波指，美國的舉措最大影響可能是衝擊投資者信心，目前香港的股票、期貨和貨幣市場都十分冷靜，未出現大幅波動，港幣匯率強勁，亦未監測到資金大規模外流。

陳茂波又指，自兩年前中美經貿磨擦開始，特區政府已經研判對香港金融安全的影響，已經為不利局面做足兩年準備，現時亦全天候監測市場情況。

放長雙眼睇

前兩晚份回應先叫人繼續保持政策

唔喊啦 ？

冇影響你班院友依家又晌電視度鬼屌咁聲

特殊待遇點止得關稅, 仲有國民身份, 公司地位, 司法權, 稅務地位etc

特衰火車頭 = 支那護照
香港公司 = 支那公司
香港銀行 = 支那銀行
香港注冊飛機/船隻 = 支那飛機/船隻
香港司法權 = 支那司法權
香港稅務權 = 支那稅務權

咁你係外資公司, 間香港白手套公司搖身一變成為支那公司, 你以為間香港~支那公司係國際經濟貿易銀行金融, 仲有各種貿易/知識產權/資產控股的合同及稅務安排上會有乜嘢影響呢?

香港班官都係乜都唔識㗎!

「香港本土生產並出口到美國市場的貨物，只佔本港總出口量不到0.1%」

有冇計唔係香港本土生產，但經香港出口嘅貨啊

每個柒官都衝出嚟
制裁來了
爽爽爽

睇共匪擺唔擺資金落嚟
唔擺就一鑊熟

第 三 點 ：

美 國 是 香 港 的 重 要 出 口 市 場

美 國 是 香 港 出 口 的 第 二 大 市 場 ， 二 零 一 八 年 的 輸 美 出 口 貨 值 為 460 億 美 元 ， 佔 出 口 總 貨 值 的 9% 。
二 零 一 八 年 ， 香 港 出 口 往 美 國 的 產 品 主 要 為 電 動 機 械 、 電 訊 及 聲 音 收 錄 及 重 播 器 具 及 設 備 、 珠 寶 ， 以 及 辦 公 室 機 器 及 自 動 資 料 處 理 機 。

from : 工業貿易處

陳茂波：地基爛咗對棟樓影響不大

個個都出嚟話唔緊要唔關事

美國係香港出口貨物第二大既國家，中國嗰啲假物流唔計既最大國家喎，無影響？當人白痴？

咩先關事

本地出口0.1%
咁支那經香港轉過去美國呢?

冇實際影響的話不如今日生效啦好嗎

果d不嬲要打關稅
無受影響

笑左 個個都覺得無所謂。美國咁多人材，會強硬推出無作為既政策？

得美國唔夠，要歐加日韓澳甚至連南亞非洲呢d國家加入埋先得
而家好似戰國強秦咁，唔齊心就會損失好大

佢地最清楚
不過唔俾講

佢D樓冇跌唔使驚

行簽證都可以玩死香港
有時唔好只睇錢果邊

立此存照

佢哋點樣出賣香港人

要鞭到佢呢班官死嗰日為止

香港人唔會忘記

唔大你又洗乜出黎講廢話啊？

幾百億就個個連埋個保安局既湧出嚟咬人
美支貿易戰幾萬億都未出聲

幻覺黎啫

白手套已成condom

你地咪走 俾得走先

全世界既人才都係晒黃竹坑「警察學院」
美國佬識閪政治咩

實際影響不大
暫時未見到有資金流出
香港仍然國際金融中心
國安法可穩定投資者在港環境.....
好野

多撚謝大陸搞到香港無晒工業生產，真係影響不大喎！

派錢變晒廢紙

我作為藍絲都唔𨶙信你啦！憨９波

制裁你條7碌有無所謂？

“香港本土生產並出口到美國市場的貨物，只佔本港總出口量不到0.1%”

咁坦白？

佢地呢啲說話淨係講比藍絲聽架炸

無影響點解唔要求美國立即取消

即係影響好大

貼牌貨呢

一諗起呢班垃圾想跳船但又跳唔到就想笑

d傻閪政府官員咪死撐囉

即係話香港係美國的第二大客仔，美國出口到香港有500億美元左右。

比人夾撚左上船走唔到啫

重讀中文啦

措辭太溫告啦
波叔都應該戰狼上身

即係官方認證。
今次佢哋真係仆街了。

制裁波叔都影響不大

一堆鳩官準備入棺材

喊出黎未，最多資產既官員呢條撚樣一定有份

真係無影響會連續幾隻狗官跳出嚟鳩噏？
又唔見你班撚樣出嚟話啲示威對香港無影響？

真係無影響你就唔會咁多嗲啦傻西

武漢爆發肺炎個陣夠話沒事兒
依家死左36萬人

你今年讀中幾？有冇考過中文閱讀理解？

根本主力就係轉口個堆

Fake news

貨櫃碼頭無價值啦

最重要唔撚係出口到幾多去美國，而係支那唔可以通過香港入口美國野

冇影響但仆晒出嚟講嘢

連比卡超都出嚟廢噏

擺又死唔擺又死
純粹係即刻死定慢慢折磨至死嘅問題

咁就收聲一齊睇戲啦傻9

香港本土生產

咁入口香港既美國野呢？留名睇又黎去超市搶美國貨

其他國家會不會跟隨呢

仲敢收入口關稅未死過呀

咁似口交部啲口吻

戰狼還拖，港美貿易戰

佢係咪睇漏左會制裁狗官個part

成語掩耳盜鈴最街示範

要比特區政府更大文宣
認清取消特別關稅區影響

笑死
渣urban 係香港唔合法
仲覺得搬黎香港做總部

urban? 字都唔識都笑人

陳健波個條收成期契弟呢
見有龍捲風黎緊 即刻趕返去屋企撻田到割緊草?

波叔有幸俾美國制裁直頭係成世人既最大既驕傲光宗耀祖

咩夾上船？自己行上去架

波波：我地保就業都幾百億掉出去，460億算咩，信政府，唔怕

影響不大 但會全天候監察 也作最壞準備

Re exports先最傷

既然冇影響，咁你up乜鳩野

無影響就唔好浪費口水講無影響啦

以後所有高科技要有嚴格批准才會入口香港

影響唔到佢，因為佢搞開地產。

做貿易果班就大撚獲

佢地講野對象係藍絲
同樣無腦

要翻譯六國論俾呢啲國家睇喇

哦，noted

巴打心水清
波叔借啲意又玩語言偽術

本土生產

個龍門搬撚到

有得跳船唔跳唔通真係貪北京啲餃子好食咩

邊個care你本地生產
係大陸生產無得用香港轉口
你仲唔仆街

啲狗官以為用小學生級數嘅語言藝術就可以呃到人

佢其實想呃邊個小學生呢

你呢班習系嘅 好快玩完架啦
你哋以影響黨內沉默大多數嘅利益

其實無唔記得重有個高科技出口管制，乜撚野2025，香港深圳創新科技園含啦

最主要影響係高科技....
甚至以後有質素既高科技研究人員都唔會黎香港....

你咁講就得啦

影響不大你班目家產就唔洗個個扑出嚟講野啦...應該無視佢丫...dllm

香港最大作用唔係自己出口 支那果班cap水公司死撚硬

睇下點

你咁講就要試黎睇睇

請救救呢間黃店

如果上西方媒體訪問睇你敢唔敢咁講
成日上環球時報圍爐

name list

呢啲一早就交緊稅啦

據我所知好多大陸公司會喺香港開另一間公司，先運貨嚟香港，再出貨去美國，享受香港關稅

美國sanction 對其他國家有帶頭作用。作為轉口港，可以收得皮。

大把大陸貨扮香港貨混水摸魚

成日都要要面子扮冇事真係好可憐

無甚影響嘅話點解今朝你哋成班港共狗官輪住出嚟吠

共匪文化

直頭有正面影響啦

Sorry呀，佢係我遠房表弟，IQ得20，連自己個中文名都未識寫

無影響

全世界 冇得同美國 做生意個d全部都係垃圾國家
睇事實

真係唔識嗰喎
定想水9阿婆

應該邊個開口撐就制裁邊個

零影響

呢啲擦鞋仔鳩噏啦
屌你老味有乜撚嘢本事喺度講國際貿易

不如叫啲揸綠卡嘅官員 公幕猿 同埋保皇黨放棄綠卡以表忠誠

er...
非本地生產經香港出口到老美又唔計呀
indent trade 點計先

on9政府唔係諗住香港人係支那國咁易呃啊嘛

但支那貨會gg

講黃色經濟圈都驚撚到賴屎啦

民族自強

咪係，美國不嬲計生產地收稅

其實呢個方法早就唔多work，好多地方都係睇產地打稅。
而家美帝帶頭正式落閘，香港轉口可以壽終正寢。

大陸公司係香港開間分公司係因為各方面限制都少過大陸，方便得多。
何況做得生意人都唔係傻仔，有得揀邊個會想將舊錢擺係大陸，俾人揸住春袋？

暫時最痛既措施係限制科技產品出口去香港。
之前伊朗同華為就係好例子。

每個人被迫著發出最後的吼聲

佢都係想講 總之就關係不大啦屌

佢地呃啊婆咩
唔大 花旗就唔會咁多人啦

又作數據

正想講
每年香港轉口貿易多到

佢要勒死後邊班支那公司 成撚日用香港黎入口零件同高投術姐
你估真係貪你個幾百億咩

咁呀

要即刻取消啦 因為有同無都無分別，不如唔好要啦

無影響邊洗講架
定係你嫌攬炒得唔夠勁

冇影響咁你吠咩野

佢中文成績一定好好

好核突

成個大灣區整既貨

跌落地都要拿番渣沙

香港已經羸左， 如果用大陸邏輯

支持局長

賣曬啲劏房未呀？

宜家溫水煮傻閪，啲傻閪仲響度打飛機

成班死淨把口

冇影響你地成班官輪流出黎吠？

其實驚到瀨尿

河套區本來想用嚟走私敏感科技去中國
問下佢依家仲可以做啲乜，係咪轉做走私奶粉
不過將來香港買到嘅奶粉可能同中國奶粉一樣

每次一出事就話影響不大，最後就話一國一制都影響不大

次次都話影響不大
但係不停喺度講

美國未講個時又叫人唔好 做撚左啦 又話冇影響 信你就仆街 你地想走錢先 就話唔驚

對我間劏房無影響

實際影響大到預測唔到
暫時未有不等於明天冇
香港仍然係但星期一唔係

商務及經濟發展局局長邱騰華表示，香港經貿地位由《基本法》賦予，包括獨立關稅區地位，並非任何國家單方面施予，個別國家政策有變，不會影響本港的經貿地位，他又認為任何國家包括美國，在考慮對港政策時，均會先考慮自身利益。

Sorry手殘
補番正皮

香港變成大陸，咁全部紅色資產都冇理由黎香港，全面撤資。

放上 twitter 話比侵侵知，
香港官員表示 未驚過
快啲出多兩招黎